科學係唔係一種迷信？

依家好多人冇了解一樣野背後嘅科學原理，例如點解食藥就會病好，佢哋其實係論證唔到食藥同好翻有咩直接關係，只係信醫生或者見到其他人食藥好翻就食，只係咁佢哋算唔算迷信？

係

佢地無理解姐 但其實好多野係證明過
咁你應該係問果班人係咪迷信
而唔係科學係咪迷信

可證偽，可推翻 咁都叫迷信，痴9線

不如你了解下咩係科學先？
打個比喻，呢個世界既科學就好似起樓
一定係由地下開始，由最底層既樓開始起
一層（一個學說）穩固，先由此引申出另一層

成日有人問，點解外星一定要地球有既野先可以話佢有生命，可能有d外星生命唔係吸氧，唔係飲H2O

得就當然得啦，但呢d野無根據同證據嘛，科學家就係用科學角度出發，既然地球係用呢D資源維持或孕育出生命，咁推斷只要別的星系有類似地球既資源就有機會有生命
突然話另一個星系有生命有文明，咁不如去聽雲海

正常人試過食藥會快d好(其實好多時係抑止左d symptoms, anyway)
同試過唔食藥冇咁快好
得出結論係食藥好d
已經唔係迷信啦

你信神有冇得試下信左同唔信有咩分別?

科學係一個只有disprove而無prove嘅學說
睇你接唔接受到呢個世界未必有真理呢個概念

你講既唔係迷信而係信仰，搞清楚信分別

個*

其實佢地係信醫生背後既制度
成為醫生必要既知識 資歷 實習
同一直以黎累積既科學研究 技術

當然有一班人係盲目服從權威
例如覺得政府係為人民著想

有d科學有得證明
醫學好多時候只得例證，咪顯到好似流流地

舉例流感針，講跟降低死亡率only
而唔係完全唔會中流感
咪有d人成尻日反疫苗，甚至覺得醫生尻流流
問題係，政府/醫療機構一定係睇大圍

分別？

但佢地靠咩來歸納，靠自己嘅經驗，經驗可唔可以變為科學？

可能個標題有d問題，應該係問「相信科學係咪迷信」？

你次次聽醫生講去食藥，有冇嘗試證偽、推翻啊？

科學=將經驗歸納再用黎做explanation同prediction

科學同我地歸納日常生活經濟本質上冇乜分別，只係科學嚴謹好多

現有證明左嘅理論你可以話係目前以知最合理嘅解釋，唔代表唔可以被推翻
抱有懷疑不斷發問先係科學精神

從來係冇真正事實

班人係科學教徒，唔代表科學本身係有問題